多隻港股紮根武漢 小米武漢地區小米之家即日起暫停營業

武漢東湖新技術產業開發區「中國光谷」是內地科技企業的集中地，小米集團（1810）剛於去年底設立武漢總部，目前當地員工超過2,000人，早前集團董事長雷軍稱，該總部足以容納過萬名員工。雷軍生於湖北省仙桃市，母校為武漢大學，在大學四年級時聯合同學首次創業，其後於1998年受聘為武漢大學榮譽教授。

小米公佈，為配合各級政府做好防疫工作，武漢地區小米之家即日起暫停營業，恢復營業時待定，並暫停武漢地區大家電商品的配送和安裝服務，以避免大型家電類安裝調試需在用戶家中留時間較長的情況。公司又指，確保全國快遞員必須配戴口罩及每日多次測量快遞員體温等措施。

此外，武漢當局於今日10時封城，城內所有交通停運，對當地企業構成打擊。部份於港交所上市的公司紮根於武漢，相信亦會受牽連，包括東風汽車（489）、正通汽車（1728）、遠大醫藥（512）、中電光谷（798）等。

5G概念股長飛光纖光纜（6869）總部同樣設於「中國光谷」。地產發展公司卓爾智聯（2098）註冊地報稱武漢，根據公司網頁，卓爾智聯總部立足武漢全國綜合交通樞紐，相信封城亦會對其造成影響。

要死去北京 上海死
唔好係武漢唔想變飯焦